
本节未完成

## 数学归纳法

以平方和为例：
$$\sum_{k=1}^{n}{k}^2 = \frac{n(n + 1)(2n + 1)}{6}$$

当 $n = 1$ 时，显然等式成立   
假设 $n = k$（k为大于1的自然数）时公式成立，即有 $S_{k} = \frac{k(k + 1)(2k + 1)}{6}$   
我们只需要证明 $S_{k+1} = \frac{(k + 1)(k + 2)(2k + 3)}{6}$ 即可

$$\begin{aligned}
S_{k+1} &= S_{k} + {(k +1 )}^2 \\\\
        &= k(k+ 1)(2k + 1)/6 + (k+1)^2 \\\\
        &= (k+1)(2k*k + k)/6 + (k + 1)(6k + 6)/6 \\\\
        &= \frac{(k+1)(2k*k +7k + 6)}{6} \\\\
        &= \frac{(k+1)(2k + 3)(k + 2)}{6} \\\\
        &= \frac{(k + 1)(k + 2)(2k + 3)}{6}
\end{aligned}$$

所以，在 n = k + 1 时等式也成立。   
结论：对于任意的自然数 n 等式都成立。

在《算法导论》书中很多地方的证明都用到了数学归纳法，比如证明 $T(n) = 2T(\left \lfloor n/2 \right \rfloor) + n$ 的解为 $\Theta(nlogn)$
